人工得 14K 驚比連登仔睇唔起

利申 讀會計
再升都係 17K
見個個 20K 超跳
搞個依家唔知點做人了

轉行啦，呢行又係搵水魚

local firm ?

轉得去邊喎

我轉轉下 轉左去做rubbish teen
完全唔想番工了

想做你個位

點轉去 做懲教主任

你做audit？ audit人工加得快wo

Local firm 加得慢
係壓力細

唔好做local 啦, 至少都搵下second tier, 起碼人工會加得快啲, 不過就會辛苦啲

是撚但啦又買唔倒樓

big 4

14K？扣左老強未

未

兒登個個同你一樣啦樓豬

我都唔知一般非專科係香港既價位係幾多

呢行根本ON9
正常workload既local 人工就低到仆街 已經係同普通人一樣既工時
2ND TIER開始就做到仆街 先叫正常人工
轉行好過啦

大學畢業？

14K 好高人工喎~!!

50K起跳喎

做audit

Bonus 呢？

local 狗不了
如果樓主做audit 不如轉入Compliance 算啦

其實會計呢行人材係咪供過於求
人工唔談得上係專業人士嘅level
眼見身邊啲big 4朋友每日ot到成隻狗咁
仲要挨多幾年先有前景 真係擔心佢哋健康

係連登，你14K都要吹成41K
唔係俾人笑到仆街

壓力細又想人工高d
做兒子啦

當科技愈黎愈好, 會所依d"計數"野又點會再需要咁多人手

拎緊$16K，就到頂，人生是灰色的

根本就係，會計system只會愈黎愈先進
用家可以完全0會計概念都計到數

做左幾多年?

低級果班唔算專業人士啦

嗱, 大家都係會計
我公司個會計佬就成檯貴figures, 有d仲要限量, 非高鋒期準時放工係基本

高級文員嚟啫

fg 50k 起跳.

連登仔人工真係好高

其實當年得大學ISP 可以申請, d人人工高係正常
係依家....

大家幫手宣傳下，ig,fb,tg,Twitter 同你身邊既朋友。

手足做嘢！幫手入Twitter投票！

高條撚 唔好以為audit account好撚pro
屌你 做落同做filing一樣唔駛用腦

唔好驚辛苦 唔好怕壓力太大 local firm養老用架 快d出返黎

成檯figure有幾貴
hottoy計二三千蚊隻,五六萬夠你買到20隻figure,放到成檯都係掛
呢度只係一架二手車既錢,好多香港人都俾得起

不過big 4OT真係病態黎
D老細心諗OT期都係一兩季,請人返黎應付變相有另一半時期會人力過剩
所以寧願迫你ot做死你都唔肯請人

真, 只係不斷重覆

不推文

其實唔係在於價值
係個心態同環境, 你做得唔舒服, 張檯一係滿哂文件一係空白

只要唔係做黑警，不埋沒良心，做乜嘢都唔會比人睇唔起

會計師仲要供應過剩 QP愈黎愈難考 就係想少啲會計師 試諗下周街都會計師 人工點會高
老闆又死接爛接 job就多撚到仆街 人工又唔撚高
做big4都叫好啲 做local 考到牌你咪三四萬
又要交濕鳩會費 公會又成撚日改埋啲好撚minor既字眼 驚死你做唔死咁 做埋做埋讀埋讀埋 份人工都唔知夠唔夠錢比醫藥費

由環境睇心態真係冇錯
上一份走果時一個A4size紙袋就裝晒D私人野
依家呢份頭一個月已經拎晒D咖啡壺返黎同老細一齊玩手沖
唔講你都知我邊份做得開心D

有時做得開心真係搵小DD都冇所謂
我依家呢份比上一份小左3-4000蚊OT錢
但換黎就係準時收工,五天工作同做得開心
對上一份,老細叫我先做,做好自己本份就做
但依家呢份做得開心,自然肯跟多D野

我意思係個名好聽啲嘅文員唔係真係話高級

同樣會計仔，人工真係好唔夠用。好想搵freelance搵多啲錢有冇邊啲freelance入行門檻冇咁大，我唔怕辛苦

唔做big four有咩意思 仲幾年就上岸

人就供過於求
人材就唔知

exactly,
份舊工我本身都有擺開野, 但一發現自己有更好既選擇, 離去之心已決就慢慢執走哂

認同. 世界其實好大. 有青春時間, 就已經有本錢. d廢老死要維穩就係無本錢面對向上/向下改變. Risk = Return, (理論上)

逼科都辛苦到仆街 仲想搵freelance
家陣日日起馬12點先走

有睇開你既post
我以為你讀/做engine
你做commercial/audit??

打雜一名

逼科就話啫，但我呢啲唔係迫科。連想辛苦啲搵多啲錢都冇機會
日日聽迫科人呻辛苦，但我情願辛苦啲但可以搵多啲錢

成班同窗出嚟食團年飯，做big4果班特別殘

你又唔講呢行升得快跳得快

Big4 就係
人地做Local firm 咋

到你真係入到去搵到依舊錢
你就會珍惜有work life balance既日子

香港得一份職業會被人睇唔起

仲低過做保安

當你見我問有冇門檻低啲既freelance既時候，就知我追求錢多過work life balance。Work life balance係留比啲有經濟能力既人，唔係我

搵條月入>30K嘅女做擔保人

唔好為錢做曱甴就得

兩份
政府高官同狗

做議員

如果大學仲係得14k 真心廢

肯肯定個人問題

好多非大學都有14k

咁讀來做咩

一年前真係有諗過為錢考警察

逼科係辛苦頭7,8年
因為佢地有保升麻
上到SM位個光景就唔同

2014年之後都冇諗過

係咪已經冇人記得我地要大三罷？

有D local firm人工其實唔差

我五十歲人都係搵得10500

唔洗捱7,8年, 做到M位跳出去都已經唔同光景

一齊入職, 做5年睇下邊個高人工

而家同你講五年後咩？ 有朋友大學學歷做咗四年保安而家三萬幾 ， 你又想點計先？

喺香港地，30k其實唔難。師兄加油啦

每日嘅工作就係
我今日心情 好撚曳

個有d真係dd咁囉

你太睇少d 低薪「有學歷」職位
真係賤過保安, 而真係有人keep住做

比起薪真係無意思
所有行業都有人做到上去架
你朋友4年保安搵到3萬幾, 但有幾多個你朋友既CASE?
會計做4年有40K又有幾多例子?

fresh grad 17k workload多到仆街
仲有個八婆日日串串貢

我無睇低過保安,
所以行業都有發圍機會
只係大家好鐘意拎賤過保安去話大學生畢業起薪低姐

唉
完全明白
讀accounting唔做audit可以轉去邊

有時候係事實就要接受

樓主而家講緊五年後？ 佢話再升都係得萬七唔係低個保安係乜？自己唔撚睇清楚喺度話人， 九唔搭八

好認同所有行業都有發圍機會但真係要識揀
大部份公司架構都係類似以下咁
一個老闆管三個經理
一個經理管三個主任
一個主任管十個卒仔

識揀既一定係做 "低級主管" 好過做"高級卒仔"
大部份既卒仔技能係冇價值 那怕你係幾高級都好
入左管理層要識同處理既野係完全唔同
越後生上到去越著數

big 4 fg入職都差唔多，但就升得快

五年後40k

得咁少，走啦
唔好再上嚟連登

4-50k真係儲黎當醫藥費用嫁

做區議員，撐你

真係好低人工點生存?

Tax呢 會唔會冇咁辛苦

工轉工先可以加得多

等佢加比你真係食鳩屎都唔撚掂

唔係好你好多17k
諗住是但考個acca叫做有個牌
跟住再搵份20k左右過世算

我十一k 返5day 唔洗驚我廢過你

tax 不了 冇exposure

X2 可能workload低你好撚多 亦唔使啲咩專業資格

九龍灣間工廠

加油，
但光復唔到香港搵幾錢都無用
善用不推文

入過 Landmark 某間 second tier
發覺D人好似唔識放工

二年前差D到入境（助理）

14k好高好🍇

唔識放工姐係點晚晚10點先走?

基本喇 （1-3月）

砍掉重練應該係最快

邊grad

全行FG都係1415k
呢行係咁

Landmark 果間出名接爛job 10點係早收工
Cwb果間仲癲
不過反正都wok 不如去b4
job fee多會有埋supporting mgr
多野做還多野做 唔洗同sm report日日比人追數
心理壓力都無咁大

樓主呢d人點會搵倒

你搵錢唔係搵人血饅頭
搵良心錢
唔會有人睇你唔起

咩大學畢業咁小錢既

Ive 24K

14k

所以大學唔代表咩
係連登先笑ivy仔
ive工程果d出來都20k

ive 差不多

ivy league邊有人敢笑

前big four狗
做左冇一年跳左開餐廳
13.8k

係呢一行問題 big4都係15k起薪
但30歲都有40-50k

咪又係得5-6萬一個月